\thispagestyle{plain} 
\centering \section*{Tanzen die Dohlen\linebreak} 
\index[in]{Tanzen die Dohlen}
\index[in]{Dohlen}

\begin{tabbing} 
1. /: T\=anzen die D\=ohlen und tr\=eiben über'm Gr\=und. :/\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf H$^7$\\
1. /: Tanzen die Dohlen und treiben über'm Grund. :/\\

/: \=In öden F\=elsen, da \=ist mein L\=ied all\=ein,\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf a\>\bf D\>\bf G\\
/: In öden Felsen, da ist mein Lied allein,\\

\ \ \ nur die Nebelt\=ücher zieh'n m\=it ihm durch den St\=ein. :/\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
\ \ \ nur die Nebeltücher zieh'n mit ihm durch den Stein. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing} 
2. /: H\=ütten verl\=assen, zerf\=allen an dem W\=eg. :/\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf H$^7$\\
2. /: Hütten verlassen, zerfallen an dem Weg. :/\\

/: S\=äß' gern am F\=euer, die Pf\=anne \=auf dem H\=erd;\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf a\>\bf D\>\bf G\\
/: Säß' gern am Feuer, die Pfanne auf dem Herd;\\

\ \ \ Eine Flasch Wach\=older, die h\=ätten wir gel\=eert. :/\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
\ \ \ Eine Flasch Wacholder, die hätten wir geleert. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing} 
3. /: Dr\=oben am S\=attel, da g\=eht der Regenw\=ind. :/\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf H$^7$\\
3. /: Droben am Sattel, da geht der Regenwind. :/\\

/: D\=ort bei dem Kr\=euze, da h\=ocken w\=ir beis\=amm',\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf a\>\bf D\>\bf G\\
/: Dort bei dem Kreuze, da hocken wir beisamm',\\

\ \ \ wo die Dohlen t\=anzen und schr\=eien \=über'm K\=amm. :/\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
\ \ \ wo die Dohlen tanzen und schreien über'm Kamm. :/\\
\end{tabbing}

\begin{angaben}{0}
Worte: Rohland Eckert - Weise: Altfranzösisch\\
FA: 202 GB: 225 LB: 308 MO: 177 TS: 500 PI:\checkmark
\end{angaben}
